（本港要聞）香港天王巨星突然跳樓亡，震驚全港七百三十萬人

【本報訊】天皇巨星「哥哥」張國榮自殺身亡。四十六歲的張國榮今天被發現在中環文華酒店二十四樓的會所跳下，倒卧干諾道中馬路上，送抵醫院證實不治，警方事後在他的身上發現一封遺書，內容透露因受情緒困擾而尋死。

香港天皇巨星張國榮

據說，張國榮現正提名候選香港電影金像獎最佳男主角的電影《異度空間》，曾令他無法抽離角色，因而感到精神恍惚，外間指他「撞邪」，不知今次自殺是否與精神不穩有關。

張國榮從文華酒店二十四樓墮下死亡

屢傳情變心結難解
消息稱，張國榮留下的遺書只有寥寥五十餘字：「Depression（沮喪、抑鬱）。多謝各位朋友，多謝麥列菲菲教授。呢一年來很辛苦，不能再忍受，多謝唐先生，多謝家人，多謝肥姐。我一生冇做壞事，為何這樣？」下款署名：Leslie。

張國榮送院搶救無效，遺體移送醫院殮房

消息又稱，張國榮最近與好朋友唐鶴德感情生變，陷三角關係，張國榮與一男子交往，而該男子最近卻與他疏遠，張榮國身邊的好友知道他不開心，經常陪他打麻將並開解他，加上他又受到電影《異度空間》角色的影響，想不到最後他仍無法解開心魔，要以死解脫。

歌迷帶着張國榮海報到現場拜祭

據警方調查所得，張國榮在今午四時三十分獨自一人前往中環干諾道中五號的文華酒店；據悉張國榮是文華酒店的常客，亦是該酒店二十四樓的私人會所會員。他平日經常往喝下午茶，因此他今日出現時，侍應不以為意。當時，張國榮落單叫了一些飲品，之後便步往擺放了三把太陽傘的露台，並吩咐侍應將飲品及枱椅搬出，之後他便一個人凝望維多利亞港的海景。

張國榮男友唐鶴德情緒激動

不久，張國榮吩咐侍應給他紙筆，相信在侍應離開後，他便寫下短短五十餘字的遺書，然後一躍而下。約傍晚六時四十分，一名外籍男子行經文華酒店正門的干諾道中，赫然見一名男子倒卧對開的馬路邊，他立即報警，警方及救護員到場發現該男子頭爆肢折，相信是由高處墮下，立即將他送院，終證實不治。
警方在死者身上發現遺書和身份證，證實了張國榮的身份。另外，警方又在其身上發現一個手提電話、一個內有九千二百元的錢包、一個打火機、一個綠色的口罩及一張天星碼頭停車場的停車證，警方事後在該停車場發現他的私家車。

唐鶴德與張國榮生前的畫面

警方事後通知張國榮的家人，不久，張國榮的私人精神科醫生麥列菲菲和張的姊夫麥法誠趕到醫院，獲悉事實後傷心離去。張國榮的遺體在晚上九時半被舁送西環公眾殮房。
另一方面，電影商人向華強的太太獲知張國榮跳樓自殺死訊之初，還以為記者在說笑：「唔好講笑啦，今日晏晝先至通過電話……」其後當記者再次致電她時，她已泣不成聲，她邊哭邊說：「點解會咁㗎！」向太表示，她在下午四時許還接獲張國榮的電話，雙方只是閒話家常，她還相約Leslie﹙張國榮英文名﹚打麻將。
商台節目主持查小欣昨晚在節目上表示，張國榮一位朋友告訴她，指張國榮昨傍晚曾相約一位朋友到文華酒店見面，但朋友到達了，張國榮卻未到，友人致電張國榮，張聲稱在途中，並着朋友到門外等，沒料到不久張國榮即墮樓身亡。

工作人員在清洗張國榮跳樓後所樓下的血跡

歌迷悼念泣不成聲
據她所知，張國榮近日確實不開心，因為有報道指他近日精神恍惚，懷疑是拍戲時「撞邪」，但他其實是胃酸倒流影響心情。
女歌手陳潔靈表示，前晚曾到張國榮住所打麻將，同枱還有兩名圈外人的「麻將腳」。
另外，一批歌迷昨晚接獲消息後趕到文華酒店悼念，更有歌迷忍不住哭起來，場面哀傷。

歌迷哭祭張國榮

個年已經沙士岩岩停課, 仲張國榮, 真係好SAD

而家八百萬人都嚟緊啦喎。。。

香港最悲傷既一年

Po咗2017，依張先啱

果晚食緊飯睇晚間新聞，一黎就話張國榮跳樓，全家以為愚人節tvb玩野

Metoo，而我老母到第二日都仲接受唔到佢死咗既新聞，因為佢一直都好鐘意張國榮

果時仲細，都諗咗陣唔通連TVB都玩野
點知入到正題有埋片段…

個年真係好慘, 香港好難捱

我嗰陣仲心諗TVB係咪On9，搵依啲野開玩笑

香港最慘既一年，張國榮一死，香港樂壇影壇開始沒落

好人應該每年都歌頌，留傳後世